突發！歐亞航運再出事！長榮巨型貨輪堵塞蘇伊士運河！

長榮海運一艘叫做 Ever Given 的貨船

把全世界最繁忙的水道之一 蘇伊士運河 堵住啦

目前地中海和紅海端都大塞船

而且這艘是全世界最巨大的現役貨輪之一: 長400公尺 寬59公尺

可以載送超過兩萬個20尺貨櫃

目前他們正想辦法把其中一岸挖寬一點 但情況依然不樂觀

截至目前為止已經塞了3個小時而且還在繼續

有咪有鍵盤專家可以回答一下這對全球物流的影響

卡住左

推返直咪得
搵iron man打救

呢單野好大鑊，歐亞航運已經高血壓，而家直頭爆血管

delay呀？ 幫緊你 幫緊你

反而想問點解會打橫左

仲要塞幾耐

可能要unload D 櫃，等隻船食水淺D 先拉得直佢

搵第二架船拉返直佢得唔得

點解會咁樣攔到

滿曬點拉

So easy運河

和你塞

係咪太重 就唔可以推頭尾拉直架船 ？

補充資料
國泰下星期好似已經停哂所有去歐洲航線（包括貨機）一個星期
再下個禮拜要再睇

似食水太深推唔到

佔領運河

隻船做乜黎?
點解會打橫左

點解？

叫軍方出動，十鳩幾架直升機拉唔拉返到直？

利申鳩up

Roadblock

諗起ironman

因為之前炒左人
係政府新防疫要求下
唔夠人輪班

岩岩有個客，要寄飛機去英國，上海飛要收兩萬英鎊疫情附加費，唔知幾時開始

唔可以即刻請番？

會唔會罰錢

直昇機，咪玩啦

好多野寄？

用地面拉得唔得？
地面出力好d

鑽埋地食力d

都多，但之前都無聽過，入左倉先知，而家企左係道

最衰都係佔中

大鑊，任佢劏

趁火打劫廿萬

一定係暴徒搞事

咁唔係可以點，先唔理夠唔夠力拉返直

但好似得返直升機可行

其實好似打仗試過，但要停幾年

貨輪呀，你估係天星小輪

會唔會原本條運河設計無預到呢啲巨無霸級貨輪仲要打爆曬貨櫃，食水太深船頭擱淺左所以炒埋一邊

留名

炸咗佢啦

riverblock

普通去長洲嗰啲船就得，咁大嘅裝滿晒貨貨輪邊夠力

係咪N 年前最佳拍檔用直升機吊幾舊磁石吸起隻船個啲橋黎

搵戰艦去拉

拉到直昇機crash 埋

Iron man都唔夠力

請返D舊人又係黃絲多, 國泰表示奶共緊要~不了

可以燒焊整浮箱

應該唔係用直升機拉艘船，而係吊走d櫃

問題係你請完番黎d人走左一轉要白畀21日糧
重要畀佢d隔離費用

乘機又話吸納"內地"人柴

船公司今次死得，罰錢罰死

係咪好似咁樣

拖船費+其他船公司delay schedule既損失
一定唔少野

有幾難綁條鏈拉返直佢咪得啲人真係好撚蠢

河道中風

有機會上貨條load計錯數

原文

似係夾硬上重左, 隻船最後一站係支那, 支那港口塞多幾百櫃上去都無人咁出聲

兩萬隻櫃，俄佬最重型隻直升機一次釣一隻，釣到世界末日

So easy變so hard運河

唔好玩啦

而家得番d爛鬼幾千噸艦
連隻貨船零頭都唔夠

歌詩達協和號

你估iron man咩

地球拉地球，會係條鏈斷先

上去揮港獨旗 解放軍就會幫手

超載實要罰錢

外國勢力困住中國貨船
戰狼出動未，好悶呀

吊走啲櫃減重？

大鳩幾架直撞都唔識郁啦

架船台灣架屌你

可能美帝真係有iron man
係時候出場

而家好似係其中一邊岸挖開D, 等緊架船可以轉彎駛走....

今次唔係So easy喇
So hard喇

係唔係應該搵船公司賠錢

留名等睇做錯一樣嘢搞到成條運河塞咗潮文

其實磁力王應該係top tier ?
iron man 行埋一邊

咁搞要掘幾耐

留名睇入錯油潮文v2

聽同事講歐美水要係海到浮返一兩星期先有得埋岸

愚公移山咩屌你

D人話最少兩日, 罰款重皮到癲....

高達推一推搞掂

2日搞得掂？

磁力王omega級 係最勁果級嘅變種人

點解會打橫？

PPT有D"專家"話應該係挖開50X50米深, 令架野可以反智轉身

埃及

熊市

貨櫃重好多

個船長行行下直線訓著佐？

行得呢條路 一定知運河限制食水深度
沉積物增加嘅機會大過overload

隻野滿載最少有十萬噸

揾幾個連燈仔過去拉就得

究竟咩原因打橫左。。。
想三手調頭？？

十萬火急就call到兩架黎掘啦

咁ever given 未沉，浮多些少姐

卡住個頭，個尾停唔切

隔離po話俾海底泥塞住左
如果係咁等潮漲算吧

關炒人咩事
都無炒貨機嘅人
係因為政府要crew 21 日quarantine 唔夠crew rotate

如果船頭ground左，propeller 停都有inertia 推船尾去左或右，情況似揸車甩尾

嚟多幾架唔得咩

呃你呀化, 係香港做左咁耐歐洲水空運冇聽過有疫情附加費WO

一個貨櫃已經重到咩咁
仲咁大隻船又塞爆哂

如果船入面有d唔等得嘅貨就慘

中國有錢, 問上海拎錢好合理

上班台 一人一個返工做過咩錯事

架船十幾萬噸
美軍架種馬王最大載重都係33噸…

啱啱google 呢啲船長月薪10萬都無
但我覺得技術成份不亞於機師

屌

頂住左呀

大陸所有貨都要搞消毒
話咩驚病毒

邊個賠錢俾邊個都未知

港譯係蘇彝士運河

機師貴係有緊急事上黎
係空中救到幾多人

係咪要行返舊路落好望角

Facebook copy
據聞是河底淤積，船頭卡了之後就打橫了

9up 無極限 我內部仲check下星期d flight schedule

隨時超

力從地起

有保險賠

簡單 用返隻船既船錨拉返直自己
先用直升機吊個錨去左面
自己收緊就得

黑暴

急請客機機頭唔得？

而家香港機埸入面冇8成都有7成係大陸拖落黎嘅貨, 如果下下都要消毒唔排返一頭半個月唔洗出香港啦

千鳩幾架應該得嘅

搵直升機掉晒啲貨咪得囉

又係支那

大陸間諜做野

唔係日日有船過？咁都積到？

架車拍埋架船度細到

超人

好似話西非好多海賊

會唔會咁易😣

佢咁樣打橫法，似係無行正中間，行埋咗一邊擱淺多啲

痴線，放到滿

今次輪到邊個連登仔入錯油，認左佢

其實好撚簡單 將D貨用直升機分批運走
繼而咪拖得郁架船囉 其實有幾大獲

放水放油再吊埋櫃可能會快d
睇相重見到水線無超載

請人要training
而家已經不停有crew internal 轉fleet 過貨機
不過都一樣要時間train up

一人一個返工犯過最嚴重既錯

點解會打橫左

好似唔同的
貨機要計貨物重量 頭尾重量分布
急極都要一排

標準連登思維

船長係咪玩完？

喺嗰個位點吊走d 貨櫃

新潮文終於誕生

無咩唔等得既
要冷藏咪有凍櫃

飛機又貴 海運又貴

蘇彝士運河由萬三櫃嘅船出現開始成日都有grounding嘅問題，條河本身設計就唔係俾超大型船過，不過埃及無咁大個頭又要戴咁大頂帽

入呢啲運河應該仲有個本地帶水

飄移

條河無人打理 懶邊個

一櫃貨既重量
要幾多架直升機先郁到

係中風

連登物理學家
連登軍事家出動啦

連登物理學家可以跳出物理學定律，荷蘭叻唔一定再配豬閪。

驚西

好撚勁

幫緊你幫緊你

用一千幾百部坦克係下面拉可以仲大機會成功

緊係搵拖船架啦
你真心膠定假膠呀

一隻櫃裝滿可以有20噸佢呢個size滿櫃有兩萬隻櫃
直升機飛？

原來直升機係堆物理學家眼中咁好拉力

如果直升機都拉唔郁
仲點撚樣拖船呀 ?

d船愈做愈大好多碼頭配套都開始跟唔上
如果唔係青馬橋都唔駛放寬幾米高度限制

先唔講埃及無咗大型嘅戰艦
就算有，塞住哂都入唔到啦

樓上嗰啲諗到三手掉頭就掉得返出嚟咁簡單

Hello mshockwave 夏克維夫，
恭喜你 用同樣內容 榮登 ptt 熱門。
請問你是PR公司嗎？你 推廣 文章 技巧 好 叻叻

附 連結

[爆卦] 長榮海運貨船堵住蘇伊士運河

邊尻個傻仔船長呀
可以列入一人一件返工犯過最大嘅錯系列

長榮撐國民黨架

直升機拉力幾多呀老友
向上拉同橫推度力都唔同啦

我岩岩都收到風wor 19號update 停到4月底

懷疑佢好似頭D 咁甩住尾入

momentum大咁多倍

日日有船出出入入無人知道條河越嚟越多淤泥咁戇鳩？

3000架應該會郁少少

Ever green , 綠色的

睇少啲戲 睇多啲書

唔知有冇潮文睇呢？

21日quarantine係完美玩死CX

連登仔單手一日都搬晒落黎啦

屌 盡緊力啦

呢個同領港利益有關，放寬咗多船過，佢地先搵到錢

400公呎長咩概念，海上巨無霸

都已經扢緊 仲想點

所有都歸類為 PSS.....都係加價
而家上海歐洲 AF 約 cny 3x/kg, 加兩地雜費
自己計

等台灣政府全力打救

呢個size以上既船點過都有佢地份
應該唔關事

好多國家都鳩流流架啦
啲官貪污就叻

IFC打平再放上海面咁囉

你似整反緊隻船多啲

貨物分布肯定唔駛機師計 似係隔離難請人 返21日 坐14日 再放14日

【星島日報報道】政府早前公布於2月20日起，進一步收緊機組人員豁免到港檢疫的安排。國泰航空早前表示因應措施，作自願性「閉環式」新編更安排，機組人員在連續工作21天完成飛行行程後，返港隔離檢疫14天，再休假14天。

據消息指，「閉環式」工作安排已開始實施，所有自願參加計劃的機組人員在21日的工作期間，每次返港後都須留在國泰航空的逸泰居酒店隔離。在結束飛行行程後，機組人員需在港島太古城的香港東隅酒店接受自我隔離14天，結束後就可休息14天，包括7天醫學監察，整個工作周期需49日。

買貨輪股，唯一一條歐亞通道無左，運費又準備暴升

所有公司都向長榮索賠,呢鑊真係金

重有好望角既

有無勁人分析下

其實佢係咪想掉頭,點知唔夠闊塞住左

明白晒！

你呢個方法要船尾做fixed pivot 或者船尾錨向右拉

而家油價USD 500/MT
船租又貴到天價咁
兜返出去行好望角實蝕L到hi

好多賊

又唔洗兩萬隻釣走哂既，我諗釣走一千幾百隻應該可以郁得翻

逐隻櫃吊走，之後拉吉船就得

吊曬要幾耐？

係得呢個方法了

從安全角度嚟講一定係搵拖船
直升機距離唔可以太密，一架出事一定會連累其他，但拖船唔會
再者，拖船馬力係勁過直升機

航空股好似好啲 趕貨期嘅應該會轉空運 條河都唔知塞幾耐

點樣拖22萬噸

十個連登仔就夠

MV Ever Given 船長400米, 20388TEU
應該世界數一數二大級
船主係架仔, operator係長榮，但聽講管理公司係貝仕船舶管理(香港)有限責任合夥公司/BERNHARD SCHULTE SHIPMANAGEMENT (HONG KONG) LIMITED PARTNERSHIP 呢獲似係間管理公司出事

因為聽講今次主因係架船停電

直升機一個貨櫃都拉唔郁啦

斯文啲應該得呢個辦法，暴力啲就大把玩法

一千架可能得

諗返起隻船入錯油既潮文

今次可以改船長渣船 渣到炒左

如果冇ground四五隻拖船就推得郁啦
btw今個月經過都見到隻tanker18米draft ground左係port paid入口

繼漏油之後又可以有新潮文

google map 係咁而度過下 行多一萬公里者
貨船30kmh 行多2星期度

已經grounding既話卸哂所有都未必郁到
就咁睇船頭都高過船尾都有2米，個度既食水重量差係以萬噸計

慘過屯門公路

拉沉曬d直升機

最似樣就係 揾堆船過去拉走d貨櫃減重 睇下調唔調到頭

唔會1艘啦
你望下佢幅圖都知幾艘一齊拖緊啦
一路挖一路拖務求隻貨輪船頭岩位再等佢自己移正啦
佢呢家係擱淺，一定要拖返落水先

點都合理過用直升機拖啦

樓主COPY 咁又PR 屌你老母，咪撚有時事台啦咁，冚家產

岸上面咪有位用車拉

新潮文可以出現啦

停電？

好多海賊非洲

包話事

啲人太睇少拖船嘅馬力
仲講到搵直升機，點解會咁弱智

一個膠袋都打殘你磁力王

就算行翻好望角，應該所有船期都要推後幾多公司會蝕到仆街

邊位巴打又入錯油

好似pacific rim咁用幾部直升機吊起部機甲獵人

條河既運費先大獲

睇相都知冇位俾你燒浮箱

會爛果啲野都應該唔係用船運
所以都唔差好遠

紅海口咪又係多賊

後面排哂隊

仲有巴拿馬運河嘅
不過兜晒大西洋太平洋
應該下年先到亞洲

諗起之前香港唔知邊個水庫有的士就係打橫左係到塞撚住哂

吹2日攪掂

仲耐過等喎Ching

埃及傳媒話係架船既Bulbous bow卡住咗

Bulbous bow示意圖

聽住先，講未知幾時應該屌撚到仆街

大潭

搵呢個的士司機去救命啦

你唔講我都無留意

日日屌蘇伊士運河老母

姐係船頭浪左底先？
照計唔係夠晒食水先入去咩

At least 2 days.....

倒返後咪得

水閘入面就卸緊d柜再加多水應浮到，之後用tug boat 推/拉，見樓上已經有6/7隻tug去左

玩中流作業瀉返千零二千隻櫃落嚟先啦

呢張係潛力圖

at least 呀

係 at least 2 days
最少2日

三手軚前後前搞掂啦

真係十萬噸情緣

成語動畫廊

ON9 部機一壞你控制唔到
機貴既機師都冇撚用

手足 和你塞

原來咁突

睇黎要等初一十五水漲先有機會出番黎

船長個牌偷返嚟?

得 出十幾架阿柏奇打沉佢算數

拖輪就夠力
你睇圖 佢船尾已經有拖輪standby緊
一頭一尾開晒副engine黎推 唔使30分鐘推得返直
鳩估而家應該驚隻船唔知個船底有無損耗 一推郁佢反而入水仲大獲
同埋應該大量海事保險要去現場睇左先 唔係到時真係比人任“湯”

全世界等你一個

潛水落水底燒返好快

堵路

應該唔係好深？

如果中間有隻櫃突然起火

比得佢入就應該夠clearance.
大風.潮退有影響，另外可能水閘未入夠水

你唔放大真係睇唔到

直升機拉船唔係未試過, 只係當時個case係拉架冇擱淺嘅登陸艦, 所以technically如果我有10架一齊拉, 又真係可能拉到, 不過, 有拖船點解唔用

啱啱係一間物流公司做，負責幫貨船入貨。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁入爆佢個倉，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係要去蘇彝士運河嘅，點知我一時入爆咗個船倉。其實入爆船倉都冇咩，架船又唔會因為咁沉咗嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺蘇彝士運河擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船攔住咗成條運河 ，擱淺之後阻住曬其他船過唔到，公司要負責處理 delay同挖河嘅費用，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係條河因為我一時錯手無端端就畀人挖開咗。

新潮文

見證新潮文誕生

Magneto輕鬆搞掂啦

你弱智都唔使咁大聲話人知的

係咪要行返好望角

揾坦克拉呢隻船等於揾一撮螞蟻拉一嚿磚頭，咁啦揾尼米兹級航母試吓推唔推得郁啦

行到一半架船太大過唔到咪掉頭囉。唔通過唔到仲繼續去咩

陰謀論 如果學你講起火
成隻船燒到散哂
條河可能要停幾年清理
全世界經濟受損

大運河

其實要寄船既貨有幾多轉到空運

走得船既都好難畀得起空運費

長榮今獲會唔會賠到破產

我覺得因為河邊緣不斷食咁啲泥入水

自己得閒睇下mayday
睇下幾多機師係部飛機壞咗情況下救咗幾多人

控制唔到部機 你救乜撚?

我憑我自己堵塞嘅，點解要破產？屌你老母

賠幾億應該搞唔掂

我問樓主 野 關你 L 事！？ 你係佢pr公司 同事？

睇返history， 原來 樓主已經 唔係第一次 畀 我 撞見。
其實樓主 肯 私下同我講下 佢乜情況， 咁我以後唔理佢囉，唔洗

歷史：

突發！能源議題侵秒殺支那Joe

[爆卦] 拜登舉球手直接被川普在推特殺球!!!

l
Re: [爆卦] 拜登舉球手直接被川普在推特殺球!!!

輕鬆 多謝大家

將d櫃逐d 逐d集中係船尾，盡量唧高個船頭
甩尾咁擺番出黎

其實唔難

port said? 師兄行船中?

淤泥好似話

唔知點解睇到相覺得幾搞笑

搵火箭搞唔搞得掂

插左落去，左右推垃可能斷，船尾又唔夠空位拉佢出來。。。

台仔話長榮唔洗賠？

真係封晒

人哋一部機甲獵人1980噸 4部直升機都吊得起

Automotive d 客小起上黎都要照走，無計
停line 賠錢賠得仲多過空運費

架船好似係長榮租咗俾另一間公司營運
不過, 都未知到底因咩事
到底係架船本身保養問題
定係運河有問題
定係揸船果個, 領航問題

完全唔知

都睇得出鳩噏

長榮瀨強風喎

Source:

係咪入錯油?

要計stability 睇下條脊受唔受得

一手拎起嗰郵輪車埋去

一定係啲貨主亂報VGM喇
條船咁輕，一吹就轉

搞到連股市都跟住跌冇人性架

可以亂報？貨櫃唔係一定要過榜咩？

我諗呢d實有保險賠掛

理論係要準
但實際係.......

一條船幾千隻柜，船東鬼會每隻CHECK

上面啲醫療物資
係咪埃及唔夠

船公司計重，應該只會計多唔會計小

只係alpha級

應該ship management 外判，但business operation自己做

運河全程有pilot傍住

唔係囉
以EVERGREEN自己為例
佢哋要求貨主/FORWARDER係佢WEBSITE自己入VGM
唔會攞過磅紙 (除非報數不合理)

咁你入成點就自己諗喇

連登仔世界非黑即白
一係完全冇事 一係壞到完全郁唔到

又真係唔洗長榮賠
要賠既只不過係隻船既船東(長榮開係啲乜乜群島既有限公司),一有事就申請破產執撚咗佢，完

五毛扮人

起底> block
老屈人pr

拓海上身失敗

幹你娘塞爆

咁依家有咩人要埋單？

連長榮都玩不合作運動

屌，我睇咗成分鐘，隻船仲未合埋嘅

source: Mostafa Sharaawy facebook

繞非洲一個圈加多1個月得唔得?

仆街了

海盗是重點 保險唔包

船長炒得

PPT D人: 加油呀!挖掘機!!!

oh shit

Feel到可以寫個新既打工仔做錯野潮文

屌你 一部

入哂...無可能就咁拖

唔好漏油

反左就仆街了

......徒留我孤單在湖面成雙

起佢底會發覺佢好可疑

so easy 和你塞

上左岸

好似拆船上岸咁

過到就唔會通報啦

最慘係條河道窄
你要拖返佢出黎 一定係從後拖 但你船尾都無位比拖船入

船食水幾多 應該有儀器睇住 低科技啲船身有mark可以睇
唔會人地報幾多就信幾多

唔知點解諗起之前貨船擱淺污染海洋個篇9up文

武肺都有附加費，痴線

試下同d藍絲講話中國有隻船炒左條運河
就可以睇藍絲表演分裂國家

碼頭有Crane ，泊好曬玩一隻櫃都五分鐘。

最快14日

個粒拉爆要幾大粒

入左倉唔出貨就乾燒寄存費

佢報細左Draft ，點知有啲位有淤泥，唔夠UKC 船長諗住博下就 擱淺左，就算攪掂到左下個Port 都要清曬櫃做船底檢查。

呢個入面係有一大埋數據
但每隻柜重量同擺位都有影響

如果真係人人都跟足就唔會呢2年加個VGM出黎
因為就係啲人無跟足做先出事

前幾年印度洋成隻船斷開都係因為放柜位置問題
一個浪衝隻船，船頭太重就咁啪開左
呢啲唔係睇隻船食水總重就得

磁力王可能得。

仲拉爆 係都打泥釘啦
船尾向岸果邊積返出去可能易啲

鬥可疑
起晒我兩邊底既話，我好 一致 喎

Hello
不如你講下 乜情況？
如果 係 copy and paste 熱門 野 黎討論，唔該你講下你既目的， 同以後加多少少 自己comments

埃及實告到長榮破產。

超載船長可以Say No 唔開船。

屌喇星唔爭氣笑左

20 萬都黎緊

唔好要求咁高
係架船太大

真係 好可疑， 叫大家 搵記者接受訪問

台灣船咪台獨
戰狼雖遠必豬！

22 萬

2萬TEU既船
接近滿載，應該過廿萬

即係單嘢運河自己都好大責任？

如果證明到埃及無及時清 淤，埃及GG

evergreen 一定俾人罰到仆街

運河好慘

黑色海賊王

斷開左

有巴打提醒左我,
一齊整理下:

架船係就係台灣, 不過係長榮既
長榮係國民黨既
國民黨係支那狗共既
最後一站係支那, 好大機會過載都照GO

支那人做野唔知會唔會唔跟規矩, 基本上唔洗講:
塞過載、唔跟重量比排貨等等原因在船上
瘀泥、指示錯誤等原因在碼頭/埃及方

不過點都好, 呢單野係大單架啦, 唔知點收科, 好在見到最新果張圖, 唔係好深姐, 似係10幾20米, 總之夠佢轉身唔好卡住就得

部雞頭 = grad e

可能係佢地自己派個濕鳩帶水出事
入得呢啲運河或者港口 應該都有個領港上船

會唔會變左船尾上岸？

仲上咩岸, 呢D情況一定係駛返出去, 搵大量駁船落咁D貨先架啦

都有可能

磁力王連地球都搬得郁，一隻船仔真係easy job

入錯油ko水清沙幼太平洋小島罰得多啲定係呢單罰得多啲？

日日都有沉澱架

要炸到灰飛煙滅先得
D碎片處理仲麻煩
出核彈啦，理得佢

寧波去鹿特丹，最後一站冇記錯係馬來西亞

有啲國家可以arrest sister ship

保險應該有cover

乘機射柒埋隔離以色列啦
WW3 全世界reset
乜問題都fixed

天才

反對拆鐵放魔法

d間？日本仔船？

話可能係大風得滯

你姓賴㗎？

究竟要幾大風先可以將部 Full Load 既貨船吹橫而唔反呢

咁大獲
會唔會要圍左船頭附近
抽乾水再掘

船主係日本公司，長榮租。而且船員都係船主包埋
邊個賠要睇合約。但正常理解都係日本公司賠

可能只係意外
運河一定大把免責條款
另外你係咪想以後唔用條運河

大風
吹到偏離航道

有次我唔小心block L左Suez Canal

新船玩到個船桅可以申縮就知唔止係青馬有淨空問題，世界各地都有。

咁起碼唔係長榮要賠，可能係大家super打和

佢係咁賴

戰艦都唔代表夠拉，淨係駁啲纜都有排計

精神病

都幾大風喎

直接用開山炸藥會唔會快啲

有鬼

400m = 34 架九巴一條直線咁泊係到。

Balance 有地勤計

有乜問題？
我較為保守。

但做乜 要 解決 我呢個 提出 問題既人，你做乜 唔問下
暴支膺懲 做乜 係咁轉載 文章 又唔補 自己意見。

就算轉載文章， 好多地方 版規 都要 加自己 意見。

保守

隻船咁重都吹到咁
人未唔知吹到去邊

幫架大型貨船入錯油潮文呢

如果...最後...解決唔到會點

你真係認真回應佢個喎

18米 計埋UKC 應該唔俾佢入河

又唔係核爆，點會解決唔到

只有眼前路沒有身後身

同隔離50歲狗乸爆血管po有異曲同工之妙

Ptt d meme

如果佢卡返一星期
全球logistic 會點

唔會解決唔到，到最後都係錢的問題姐

唔會解決唔到時間問題姐
短期就唯有行哂成個非洲，但有海盜風險

停車定停電？

冇事嘅船到橋頭自然直

無咩野
啲運費又加返

解決唔到只係比唔夠錢，如果佢塞落去做成既損失大過解決佢既費用，就會有人出錢解決佢

佢依家咪同岸邊打直90度

長榮船長媽，為何不是我想像中的那樣

呢2間公司有可能係同長榮做sales and leaseback ?

咁個責任都係翻長榮度

用physics 同工程知識
學你話齊某啲「控制唔到」嘅情況係講緊液壓失靈
但最後機師到救到部機/部分乘客

That’s why機師係值咁高人工而你唔值
你甚至唔明

好期待會用咩方法
見到挖泥機好努力噤工作緊

球型艏插左入去就GG (呢舊野係太和號/ 武藏號出先)

冇所謂啦，長榮疫情都可以靠運輸賺緊錢，蝕返d出去囉

蘇彝士運河無水閘架

不如係前面起條橋

條河好似20m 深

好似真係插左上岩

唔係好似，係直頭入左天才船長

呢條無水閘，入運河九成有帶水駐船，一係船長報細數（不過帶水上船都會睇船頭水尺無得呃，一係埃及無及時清淤。）

一係死 一係唔死

其實有冇得晌好望角兜返入去

EVER GIVEN為20000 TEU級貨櫃輪，由長榮海運以論時傭船（Time Charter）方式承租，船員為船東公司派遣，該輪目前配置於遠東-歐洲航線。
此為長榮海運向日本船東租船，後續衍生的相關費用，長榮海運保留向船東求償的權利。

其實個頭咁插法夾硬拉出黎應該會沉

正呀喂

炸咗佢咪得

召 喚 HULK

隻船咁重，上岸嗰下嘅momentum大到難以置信， 有排都救唔返

而且隻船停定咗， 冇衝力， 內河冇大浪，睇嚟要放曬啲貨走先得

即係租日本仔野？所以野都係日本仔？
咁即係日仔要賠啦

你唔介意時間、成本同埋海盜風險，實冇問題㗎

好奇日本仔清盤唔賠係咪長榮食？

咁多問題。。解決你呀嗱

方法得一個，起唒啲貨

你估貨船啲鋼水好硬咩，樣樣岩岩夠渣，個浪太大變左隻船個一下over 左佢可以承受嘅重量就中間斷開，不過造齊水密倉所以無即時沉。

執嘅話點算？

有保險公司既

點解唔搵人手推返直？ 14億人唔去幫手？

入曬無得救。

炸埋個船頭

推哂日本仔老婆仔女出來拍片

道歉

堆力架海盗先係最撚煩

22 萬噸

即係船頭突出果舊插哂入去

屌你古人智慧

係

叫啲nigga行去河邊一人一啖口水都得啦

諗諗下埃及都有帶水上船，照計一over 都係唔俾佢入河。

曾經有段時間，美帝有派軍艦幫手，而家唔知仲有冇

成個龜頭咁撚樣

不如話河底有水流推

有冇人可以具體少少講吓呢個重量嘅概念

係咪航武都會經佢？

個度最少22 萬噸，你除開都要一人拉1.5 kg

照計重載就無咁食風架，一係佢輕載運吉櫃。

好多貨係上面,好多資源

如果係某國咁卡住, 應該好似World War Z咁, 應該一堆野爬哂上去拆櫃

一個鐘幫你unload哂啲貨

上面有壯陽藥免費攞

呢隻都係日本製400m 貨櫃船，有可能係長榮同造船廠簽約，長榮長租/供船。

震到隻船內傷仲柒

學你咁講 貨車佬都應該有十萬人工

佢一翻車救車都救番部份路人

喪屍食完即埸雜交

Qanon fans話入面有可能運左一堆 非法物品

遠洋船有呢舊野，可以慳十幾％燃料

宜家新design又改返冇

海上火災：DKLM

6800 幾架四軸泥頭車

係，條河係中立區

咁呢舊野本身都好重。

天才，中立區擱淺

台灣出位了

玩撚完

如果拯救中途返左艇，究竟上面嘅貨櫃夠唔夠填滿個運河呢

唔知佢有冇帶套

後面嘅船使唔使經好望角去歐洲？

黑鬼：FatFat

經好望角有好多問題要考慮應該好多船會拋錨等

兩隻美版哥斯拉既重量

一架雙巴士滿載重量約22噸（一萬架）
一架A380滿載重量約500噸（440架）
假如一個人重70公斤，22萬噸差不多係300幾萬人嘅總重量
22萬噸香港兩個星期產生嘅堆填區垃圾總重量

索馬里海盜重現江湖

你有冇腦？

一開始就無預咁多油

2013年6月既事黎

讓世界看見台灣

ever given?

你自己諗下救飛機同救車嘅分別
中間過程係點要用咩知識難度你上網可以搵到
大個仔，唔好再proud of being ignorant
未諗過就講，衝出黎唔係有見地，只係柒

冇消失過，下面個堆仲狼死

轉貼：

原則上來說
喜馬拉雅條款不會針對船員罰款, 就是你工作出包了, 要賠的是你工作的公司不是你個人

然後一般來說
向原始船東租船營運的營運方並不負責雇用船員

也就是說很大機會船員是長榮公司這邊派的
或至少是他們委託人力公司派的

事情發生了,業內肯定是封口蒐集證據然後減小損失
版上最多人關心的是誰會賠錢

幾個 Principal 都有可能要承擔部分責任

承租營運方 - 是否有超載, 是否正確使用船舶
原始船東方 - 是否人員訓練素養不足, 船員有沒有遵照標準操作指示工作
運河營運方 - 是否指導船舶通過時有所不周, 運河維護有沒有哪裡有問題
保險公司方 - 是否符合不可抗力因素, 證據與真相是否吻合

然後再去仲裁跟國際法庭, 估計實際求償下來要幾年後吧(個人推估約2024或2025年或更晚)

再來講到改道

不改道就是運河費不退 + 船等故障排除的時間

那這有一些隱憂
除了船上面的貨物延遲交貨產生商業損失
更擔心的應該是有沒有船會因此out of supply油水補給, 導致船卡住
變成連環卡, 然後嘎不過去的公司就這樣連環爆炸倒閉

改道繞好望角呢 ?

首先運河費退不退這點不清楚, 看運河營運方怎麼說
走蘇伊士運河經地中海到直布羅陀需要7天 (12節)

繞好望角呢 ?
需要約40天

所以你沒事真的不會繞好望角
因為你繞好望角需要多出約一個月的船租金 + 多一個月的燃油消耗 + 額外保險 + 武裝部隊

武裝部隊大概是在吉布提那邊接上船
開普敦下船吧, 因為東非全部都是海盜, 可能營運方跟船東方的合約裡就會強制規定要請
當然也可能不請, 看船舶方跟營運方怎麼談的不一定

那數字太漂亮了, 有興趣的自己找數字算排列組合吧
畢竟也一定不準, 最後會不會照實賠都是問號

油就可以拋係Jeddah出面裝

救車又係死咁多人
救飛機又係死咁多人
定係飛機既人命係高貴D?
地面既人就可以去死?

相關消息一度以「海運三寶」的敘述，成為全球社群網路的熱門笑柄；但另一方笑不出來的，不只僅有塞在堵塞運河上動彈不得的「貨輪船陣」，超過1,000萬桶原油、佔全球海運輸油量10%的東西向「海上石油」貿易，更是因此嚴重癱瘓。油價

點解會卡住既

大風喎

救咩車救幾過百人？
一次空難同一次車禍involve人數差幾遠？
救車同救機嘅技巧差幾遠？知識水平差幾遠？
你咪去爭取幫司機加人工同機師睇齊囉
貨車司機都會話你on9

反而想知咁大艘船滿載正路可以行幾快

台灣 長榮航運
今次真係柒出國際
不過今次塞住條河
同2019年手足堵路 同出一轍
所以肯定個船長係手足

香港兩個星期產生嘅堆填區垃圾總重量
即刻覺得好少

冇得經israel 出油俾歐洲？

你淨係計地面只係停低架車
空中係要降落部飛機已經兩個次元嘅難度
用你計法揸太空船都係最低工資就夠

5000架同時拉應該得 不過應該會炒機

應該真係無

幾百人就係命
幾個人就唔係命

只係香港嘅垃圾真係好多

好彩你唔係工程師

其實最簡單z字咁2兩推得唔得？

跟你咁計太空船緊係最低工資喇
死極都係2條友 算咩救人
要救幾百人先叫救人

呢啲貨輪大過航母？

Full speed順流可以23/4kt，但係河道唔會行禁快正常10頭kt

石油股

本來價值就唔止睇係咪救命
你用呢個point我先指出dry計救命你都輸
你係真on9

17,18 kn 應該無問題

香港兩個星期產生嘅堆填區垃圾總重量-> 即刻冇晒氣勢

美國航母都係得十萬噸

分分鐘大過啦
啲郵輪大到過唔到運河都有

巴拿馬運河好似保養好好多

ME真係唔識

你可以掉轉諗
香港人兩個星期嘅垃圾等於呢隻過萬隻櫃22萬噸嘅船
其實係好好好好好撚多垃圾

唔知之後會唔會拍返記錄片詳細解釋件事

實會 唔洗諗
一定出documentary

我諗係好多公司如期交唔到貨俾人 一環扣一環地仆街

玩9完

睇上面張圖船鼻似係上咗岸，即係擱淺咗

咁證明到冇清淤泥 咁營運方咪有撚排賠？

而家點

即係等於兩隻航母

42.6km, 行得都幾快喎

好似船頭球形艙插左上岸，Z 推可能會推斷龍骨。
如果四圍落浮泡，浮高少少隻船，再向後拉，唔知又得唔得

屌你挖泥機剩係挖到面果浸

大撚過空母 點拉？

船頭位開闊佢，再z字咁用拉番正得唔得？

斷撚左，可以點

完全9做

算唔算強制幫埃及封國

係你先同佢傾咁耐

其實你解釋得好易明白的了，
不過，你要接受唔同人有唔同的理解能力
要學會接受社會的智力多樣性

一頭一尾反方向拉返直得唔得？

有無live影住

本來價值就唔止睇係咪救命

又係你話飛機佬可以救多幾百人既

貨車佬撞入維園都可以死幾百人架喎
你點計得出邊個救得多?
哲學有得咁計?

但裝滿晒貨咁重，想拉返直要幾大力？

全球航運命脈就係靠一部街邊負責整路嘅挖泥機

應該係卡死咗係船頭位 慘。通返未

希望水脹 又落下雨啦

幫啲人整設計對白

搵架滿晒既拉

柒咗 原來架船叫做ever given

槓桿OK?

wiki咁撚快有人update

封神

成個波插哂上岸 入埋
後面又無位拉

拎呢部去挖會唔會好D啊

咩斷

你都低9能
你話飛機失控就無得救
我駁你唔係，事實上飛機失控都仲有得救
講出一個機師點解咁值錢
係因為佢唔止識揸一部正常嘅飛機
仲要有其他知識backup
所以出事時，就算出事到飛機完全失控
佢都仲有能力應付
佢值錢位係佢有呢啲知識同能力
而呢啲能力唔止係用係救機
飛得上天，你時刻都運用緊呢啲知識
只係平時自動導航，人人以為佢坐係到就得
只有出意外時你知會知，原來佢比一個地面司機識多咁多野

係你條傻鳩一見「救人」兩隻字就比比比
問貨佬點解唔值咁高點解地面就唔係命
依家仲世外高人咁話價值唔係人命

宜家雖要大拉力，並非大重量，理論上係用一架大拉力嘅空船最好

當年地鐵出軌

航母拉得唔得

即係拆爛隻船算數？

冇對比都唔覺佢大到咁

Zack版超人

值唔值錢仲有睇易唔易取代
要train幾耐考幾多試先做到巴士,貨車司機
而機司又要train幾耐同考幾多試

你回應緊果條友
現實100%係低收入低智力公屋垃圾
回應嚟把撚咩
你事實上係講啱晒
但講完
你又繼續係有學識嘅人
佢繼續係Loser 聽日會繼續屌世界不公但唔明自己係廢人一個

早少少睇化啦
連登只係一個用來屌柒人嘅地方
冇質素可言架

無錯
只要佢認定咗自己啱
你點同佢講都冇用

Call幾部offshore tug幫手會唔會夠力拉返出去？

掘都要At least 2 day

武肺搞到全世界封城又話經濟差
但係點解海運突然間旺爆既

點解

因為航空公司cut哂機又炒貴哂
d貨要走船

因為全世界都要物資，貨量係冇少到，但流轉慢左令每個time interval既需求高左

鬼唔知連登勿認真
今日心情唔好搵個人屌吓

錯例子
條女爆咗O‘neal細jj佢得唔到滿足

睇完你個名，非常明白

平民唔洗回應既話
柒婆就唔洗回應你地市民喇

貨車佬撞死既人低級過
俾飛機佬害死既人

師兄咩事咁噪底? 做既嘢同呢單嘢有關?
我見好多人都話全世界係度爭貨, 爭船, 争機, 個個做到痴線.

好似後日大潮

我嗰行完全唔關事
燥底係因為香港新聞

樓上有行船巴打
想知行內野可以問佢哋

佢個位泊車都泊唔入

缺櫃上年已經開始
當時啲櫃係哂美州個邊返唔到黎
of價錢倍數咁升上去
就算到而家都無咩點大落
當時evergreen最撚和味
賺到哈哈笑
希望呢獲可以要佢嘔返出黎

我老婆公司做船運
佢話歐洲水大檸樂

撞船/擱淺 由於唔知船底受損情況
驚救左架船出黎 但發現船底已破會入水
所以拖輪有能力拉都唔知拉唔拉好

超強攬炒

睇完上面講大概幾重
應該要5萬架先夠

叫超人幫幫手

左膠超人表示：不了

裡面九成人都係齋睇同鳩UP ， 做就消防員。

冇錯

邊有力

遲到要賠錢，運河又有免責，告長榮佢又話日本問題，推到去個帶水到又係條運河嘅人。

MTR 班閪人講就叻，做就柒。

航母大係佢個飛行甲板闊，如果條河有位大窄就過唔到。

battleship x battlecar

佢戇鳩就一定㗎啦
但我認同民航飛機師相對其他行業司機overpiad咗係真
一切都係因為錢作怪而唔係民航飛機師特別出類拔萃or佢哋所擁有嘅知識會特別難學
用你理由解釋的話咁其他行業司機人工計返$/hr都應該同民航飛機師差唔多
因為有起事上嚟對司機嘅個人臨場能力要求都係好高
但實際唔係因為純粹係做飛機師成本高
飛機成個行業基本course（機價、場地cost、etc）都一定高過車所以學揸飛機成本好高
你唔開返人工高價啲人哋條數唔come計就無人肯學/肯做
你試下考飛機牌嘅course費用降到同學車一樣
一定周街低學歷王牌飛機師
免費送晒班巴士車長去學都一定起碼一半做到唔錯嘅民航機師
你見外國野雞/HKUGC 3rd Hon Grad嘅MK都有可能考到Cadet Program就知民航飛機師人工高其實唔係因為需要TOP 10%嘅人才（佢哋好多時都係已經畀咗好多錢有少少飛行經驗）
只係因為本身入行人數就少洗費門檻高
所以隨住全世界多地方（東南亞國家）可以平學飛之後民航機師人工水平係下降緊
行船就係因為長時間同社會分開用日常生活換錢
而家行船未做到長級其實人工無話特別高

出10000架

蘇伊士運河黎生

要解決基本上就係空多幾米位比佢出多小小就走到

其實唔難

般尾向右咪得囉

有無人同我一樣諗起入錯油潮文

又唔駛嘅只係要拖郁又唔係要吊起佢，但1000架應該走唔甩

其實用航空母艦拉佢出嚟咪得囉

世界係咁越忙又越錯,越錯又越忙

屋漏偏逢夜雨

結論我都係希望疫情快啲完

唔好意思飄移失敗，轉頭揸番GTR

你係咪以為航空母艦飛係天度

我唔理，我要走呀，，，，

直升機同直升機中間要有一段safety distance，仲未計其他因素，好似氣流個類

挖緊啦 等等啦

好多生果好似都係船運 未熟上船 落船啱啱好熟 之前睇紀錄片話香蕉就係咁

好似話有個人係船頭打左個乞痴

想睇

完事之後要擺入博物館供奉

點解會打橫，因為當時船無咗電，而引申主機和舵都無動力。所以開始飄航。因為她有400m長，一打橫就已闊過條運河。

另外，上面有人話航空母艦仲大，其實美國航空母艦只係330m長，而而家貨櫃船已經400m係比航空母艦大

埃及搵咗8艘拖船，但貨輪個船鼻卡住咗
而家搵挖泥機挖返出嚟先

我係現場
大sir 落order落去睇
咪跟住佢落去囉

上返行人路！

但係成班都唔係幫手，要睇一隊人去乜鳩都睇曬啦。

我仲以為你講笑，點知原來認真
直升機天星小輪都拉唔郁

挖掘工人：加錢呀，加錢呀仆街

如果運河由中國營運，會有創意解決方法嗎?

手足

係隔離炸多條運河出黎

另外有人講呢次長榮破產都唔掂。
行內人都知每一條船都會係自己一間公司獨立擁有，就是以防好似今次咁有事就火燒連環船。
長榮只係operations,什之只係負責管理，

開去歐美都冇乜吉櫃
而家吉櫃全新都係歐美倒番去亞洲

一定唔會破
係睇下點罰法

架船大撚到

支那都好似有派軍艦去
保住佢d油輪

埃及：你唔掘快啲就捉你全家做木乃伊

入河有帶水，船長射個波俾帶水，帶水係運河請返黎，條運河又有免責，大家無事。

目前他們正想辦法把其中一岸挖寬一點 但情況依然不樂觀
樂觀啲，只要有恒心...

最新消息話會影響幾個禮拜

果件出名on9仔黎

記憶中好望角果頭係經常好大風

有隻櫃已經游到去附近
呢排仲要勁多貨去RTM
好想辭職唔好煩我

條運河無左英國管真係唔掂

其實搵幾隊車
一隊係頭頂
一隊係尾拉
如果唔係擱淺應該都會搞到

同入錯油個fd一樣

海上絲路塞了。不怕，還有一帶一路！選用中國的陸路運送服務吧！

架船本身有無得退後？
點解唔好似車咁退後

後退都撞啦

仲係到

行下面盞比索馬里打劫

佔領蘇伊士運河，正式啟動！

taiwan can suck

地中海同亞洲間航運

咁樣搞法啲船期貨期全部delay

咁攪法海運個價究竟會扯到幾高呢

原因
停電個陣遇到強風

拉直左都仲係卡住

先唔講有冇吊機吊櫃
一兩萬隻櫃你吊到幾時

船長：
今朝返工閣淺咗隻船搞到世界大亂，你問我答

仲海運？走飛機啦

上個禮拜開始易咗拎到櫃位等我仲開心咗幾日

其實點解可以推郁成架船而唔會推凹嗰個位置？

而且附近啲地好似係沙地，放唔放到櫃都成問題

愈後愈高級

係時候介紹港共比佢地，香港港豬基金投資蘇彝士運河2.0

其實航拍機已經得啦

高級有閪用咩，都係消防做。

人蛇🤔

救返未？？

係入支那既貨要消毒出既唔洗

咁點解會無咗電?

幾個禮拜? 咩人講架?

未郁過

仲係一部街用挖泥機救緊？？

搵隻有吊機嘅貨船 駛埋去吊走部份貨櫃減磅 得唔得

辭職都仲要煩一個月呀

屌就錯做

呀爺幾撚威

壞車囉
機械既野你識乜春呀

卡住了

咁真係唔識
又會咁啱係嗰個位無電, 咁啱有陣風
天意

唔多，拆翻開幾十件左右，就係寄飛機

你整傷隻腳打算搵幾隻蚊運你返屋企既概念
你覺得真係可以?

長榮卡船】大塞船持續 恐衝擊衛生紙出貨

要入定厠紙......

船長好嬲

evergreen係charterer啫, 分分鐘佢claim返owner添
如果發現係人為錯誤, owner又分分鐘claim返ship manager
而家BSM應該會驚到腳震

應該攪唔掂

無 backup power?

冇進展乜濟

船底條J好似插咗入岸入面
有排搞

好似話樂觀都要攪1個月

清咗場未

上返行人路

派三萬冚家產去拉船

根據路透社的消息，許多航運人士和目擊者表示，長榮貨櫃輪長賜號（Ever Given）今（25日）已有部分脫淺，目前正沿著運河河岸線移動當中，這也間接意味水路交通即將要恢復。

好似有啲起色?

傳係咁傳，未有任何實際證據

400m 長，如果用黎住人可以住到幾多人？

係咪又有一個巴打計錯數做錯野呀?
好快返工奶過咩大獲野post又有單新野睇

lm

Lm

2萬個20呎櫃

擺明係overload

今次呢單野億幾美金都應該搞唔掂

Operator 會唔會 owe duty of care towards other shipowners

完全唔識maritime law 鳩問下

根據路透社的消息，許多航運人士和目擊者表示，長榮貨櫃輪長賜號（Ever Given）今（
25日）已有部分脫淺，目前正沿著運河河岸線移動當中，這也間接意味水路交通即將要恢
復。

綜合外媒報導，長榮海運超大型貨櫃輪長賜號長400公尺且寬59公尺，23日船身意外卡在
河道上，雖然多次嘗試脫離，仍無法調轉，此意外也讓許多船隻全被堵在這條全球最繁忙
的水道之一。

據悉，這台在巴拿馬註冊的長榮海運超大型貨櫃輪原本從中國出發前往荷蘭鹿特丹，途中
要藉由蘇伊士運河穿越地中海時，該船在狹窄的航道上轉彎突然擱淺，當局隨即派出數艘
拖船緊急搶救，希望轉移這艘寬達59公尺的貨櫃輪，並盡早恢復運河運作。

根據《ABC NEWS》的報導，蘇伊士運河水道是歐洲和亞洲最快的路線，通常船隻通過運河
需要12到16小時的時間，沒想到如今卻出現塞船畫面，且粗估來看有大概10幾艘，至於長
榮貨輪的擱淺原因，目前蘇伊士運河管理局仍在釐清當中。

可唔可以講多啲呢啲關係
Operator
Charterer
Owner

究竟關係係點？

點解北段有雙線但南段就單線

搞掂未

operator/charterer係相似既概念, 都係租人隻船, 可以當係長租/短租既分別.
長租operator係改船名/油埋船隻logo呢啲. ever g系列就正正係咁.
operator就同owner傾, owner俾錢造船, 但係就operator負責營運, 淨係俾租, 但係船既保養維修都係owner負責.

你可以幻想下我同城巴租架巴士, 咁點行載咩人, 都係我話事.
但司機同埋架車, 其實都係城巴既.
咁而家架車撞左, 有咩事就自然會係claim城巴, 而唔係claim我.

台狗累人累物

冇
有唔會咁樣啦
所以話機械既野你識條春咩

船上面有黑盒有log book有錄音
要睇完晒先有得講
總之而家就係幾間公司之間既攻防戰

你個例子有錯
而家係你同城巴租左架船番黎
但係架巴士你再外判左出去俾人打理
裝乜野人行邊條線你決定但係巴士司機係你外判出去間公司既人黎

是咪重未有新發展

睇個幅圖仲係打斜緊

係
不過嗰度而家係夜晚, 我諗佢哋唔會夜晚開工

扯貓尾
大家分啲囉, 真係是但一間執大家無着數

扯貓尾冇錯點解要幫你分擔億計美金

呢個唔敢講實
知唔知BSM係owner appoint定係operator appoint?

不過宜家BSM做緊縮頭烏龜
仲未見到有任何聲明，應該佢食晒啦

其實可以掉轉講，城巴（長榮公司）唔好自己花錢買新巴士，但營運上需要，咁佢就同九巴（日本船主）長租一架巴士包埋司機，用嚟行城巴路線。
而架巴士（長賜號）因為長租，所以都係油新巴顏色。城巴只係比租金，
但管理九巴又唔想自己攪，就外判比人（香港貝利）去攪。

又或者咁樣
租客（長榮）同業主（日本仔）租間屋（船）。而通常間屋都係二房東（香港貝利）攪。
而家屋自己電力問題，攪到成座大廈停電。
大責任都係歸業主，跟著業主又會揾二房東算帳。
租客可以只係食花生🥜

最多走多20日經南非好望角，不過可能有海盜。湯漢斯佳作。

suez canal, panama canal 理論應該有帶水 pilot，唔係係咪屬政府官方，咁又洗唔洗負責?

BSM有出聲, 不過咪又係會全力解決/協助/調查呢類
不過唔係行內人唔會理BSM呢間野. 七成只會知道evergreen

Ever Greet已經開始走好望角. 細船可能都等下. 大船都係避一避好啲, 點知會唔會又中伏.

嘩，個statement 放得好隱蔽

所以搵唔到

不過照正常道理，責任應該係BSM或者Suez Canal Authority.

如果船長唔聽帶水既人既指令或者架船本身out of control？今次，應該係條河太耐無清潔，河底呢泥成幾米厚.....

love 😻

ＢＢＣ報緊條河應該要塞多幾個星期

外星人故意吹強風倒塞運河?

BSM都唔係細公司
同長榮比梗係差得遠

帶水係一個advisor,只係提供航行意見。最終決定權都在船長，意思出事負責最終都係船長。
而家運河這種引水，通常都會簽定免責條款⋯⋯

即刻整水閘灌水要幾耐?
其實遲早都要呢啲措施

呢壇野拍唔拍得住返工最大錯失之漏油事故?

搵中國埋單
成日話台灣係佢
要負責任埋單

400公尺長的長賜輪（MV Ever Given）本月23日晚間擱淺，阻礙蘇伊士運河
（Suez Canal）這條主要貿易航道的通行，導致上百艘船擠在運河兩端。救援專家警告
，移動這艘巨輪可能需要數天到數週時間。

白宮發言人莎琪（Jen Psaki）今天在例行記者會上被問到此事時表示，正在密切觀
察情勢發展，了解埃及政府正在努力盡快將貨船移開，讓運河得以暢通。 她表示，在與
埃及的外交溝通中，美國向埃及政府表達願意提供協助，讓運河重新開放，美國正與埃及
進行磋商，「對話仍在進行」。

在被問到美國是否擔心全球貿易影響時，莎琪表示，確實看到此一事件對能源市場的一
些潛在影響，蘇伊士運河是石油雙向運輸的關鍵路線，這也是美國提供援助的原因之一。
美國會持續監控市場狀況，並在必要時作出適當回應。

好似重係得一部挖泥機 而且好似賭晒落水漲升返隻船 有無其它方案plan 緊㗎

係咪我on9，等得幾日不如兜過非洲行
除左燃油之外仲有乜問題

海盜 、補給 、天氣(近南極) 、保險有既定航線

Canalblock

過一排香港會唔會物資短缺

呢個仆街船主一定要打撚死納米打撚死佢, 累全世界DELAY NO MORE!!!

好似武炎, 累全銀河世界仆街

城巴claim返你

老老實實，呢條咁重要嘅河係咪雙線雙程？窄到似單程路咁

兜好望角唔係行幾日, 要行成個月 仲有勁多海盜

水面整走，但水底果d點算

個標題
咩報紙？

ny post